有冇住荷蘭嘅巴絲？

獨在異鄉，又少左出街，黎左幾個月住想識多啲朋友

想分享下煮左咩食，生活有咩得意野/困難，荷蘭周圍有咩地方好玩

留低tg開個group傾下計吖

䒵

前幾日熱到好似返左香港咁

荷甲幾時先開番？

好似9月1

前幾日熱到要推部冷氣出黎

你住荷蘭咩城市？

海牙 你呢？

如果有人想練下荷蘭文 我都ok

嘩你有冷氣 涼唔涼？

涼呀 d貓都痴住部冷氣

我屋企風扇都夠涼 室內27度都冇出汗

建唔建議working holiday

呢方面唔係好熟喎 過黎體驗下係幾好嘅 個人覺得呢度都幾好住

我都想

點解你會住呢d城市都有架

有咩問題？

住個到一個月洗費幾多

stay過荷蘭一個月 真係一個好地方

荷蘭正

我用好少 最多600 eur 不過如果你租屋就貴好多

邊個city? 不過住同旅行會有分別

嗰邊係咪多咗好多有色人種？
記得以前坐巴士，由車尾望過去，大家全部唔同髮色唔同膚色的。

葡萄
你點過到去

荷蘭應該不嬲都國際化，不過都多土鬼，Rotterdam 最多

有冇返緊工嘅人？驚有代溝

大家係點樣搵工既？係咪係個邊讀書？我都有興趣

靠男朋友

結咗婚未
未結可以用咩visa

舊時住Rozenburg
次次都要坐巴士出城

未 但結唔結婚都係同一個visa 呢度真係好Free

個時係海牙間唔中就踩單車去schevenigen 聽浪聲

跟學校 住係Limburg Province 快閃過Ams Rot同Hague 好想去多次Ams

仲有Nijmegen good vibes

果邊疫情如何？係咪都控制到

讀書？

嘩住咁遠 不過果邊都幾靚 又近Belgium & Germany

我地成日weekend 好天都會踩去

雖然仲係有cases, 但比起其他歐洲國家先控制得好

算*

最好就識啲荷蘭文啦

係 weekend去玩就係Düsseldorf 飛 我有同學跑步跑左半個鐘就到德國

好正

但太遠 weekday無野好玩 個village兩個鐘就睇完 有機會想留耐啲係Ams

去ams要搭幾耐車？

2個半鐘到，搭巴去Nijmegen/一個鎮叫Venlo,再搭火車絲而家喺Ams?

喺den haag 附近

點識？

住Den Haag附近

平時有咩做？ 去過一日 感覺有啲退休feel

咁岩嘅 我都係 你做野定讀書呀？

冇 都係得閒出下去terras/Scheveningen 曬下太陽 我好like

讀書呀，黎咗差唔多一年

啲仔仔女女係咪真係好高

Leiden?

高呀 女都閒閒地170up

諗住遲d過黎讀master+搵工
留明

好似都好多人咁做 係咪有得簽2年搵工visa?

見讀完係比一年你搵工

我都打算去北歐咁做

巴介唔介意講下點解揀荷蘭？

反而想知點解巴打想去北歐?

我有興趣啊
我住英國 老公母語係荷蘭文

Delft絲打住Leiden?

識啲德文學Dutch真係易好多
有冇睇過瑞典入籍難唔難？
荷蘭入籍真係好易，基本上留左喺度5年就得

我都想知有咩問題den haag勁多香港人

你連個名都係Dutch

仲自學緊，你考左dutch試未呀絲，住左幾耐？voorburg都係一個幾好既地方

可以話你知 歐洲天氣都係差唔多 不過今年春夏天真係算好好 無奈有COVID

我黎左半年多啲咋 但之前都有自學開 所以ok 你喺度讀書所以學？

Yo

Hi

Hihi

好多

咩好多

你係點樣自學架？我同你一樣呀，男朋友係荷蘭藉，我應該過多一年先過去但要學定先

我上網學grammar, 睇YouTube 片，同埋盡量多啲講
哦咁你要考basis inburgering姐，好易

香港人

你都住den haag? 去開邊度飲茶？

你係唔係係香港考左先過去呀？ 有冇咩youtube channel 推薦你而家係個邊返緊工定讀緊書？

有冇巴絲知Groningen係點 正唔正 乜都想知

你用hk passport申請就要喺香港考果個試 真心唔難 佢有答案比你背

我男朋友喺荷蘭出世都未去過 但之前有朋友去過話好鍾意

介唔介意講下係咩科

住Arnhem 係Apeldoorn 做野
Say 個Hi

咁姐係你唔係會去？

巴打你住荷蘭邊度，住左幾耐？

哈哈 sor 絲打
如果早d 識你早好，上年去荷蘭約你出來玩 (其實想搵熟人帶路)

唔緊要 下次
其實荷蘭住就好，旅行唔會悶咩？（我屋企人成日話荷蘭好悶）

我喜歡自然野，上年去花展，d 花又多又靚，環境又好，睇到我哇哇聲。另外羊角村又係好靚好優美，好記得第二朝一早周圍行，一望無祭ge 感覺好正 。但前一晚渣車入村時落兩行雷，四圍乜都無，見到好似閃電ge 光嚇到標屎

Giethoorn多唔多大陸人？有冇坐船仔？你都好西利喎 敢旅行揸左軚
我最鍾意最鍾意係一路揸車一路望住側邊啲平原草地，好有freedom嘅感覺

諗諗下，我果次去好似幾乎無大陸人。無塔船仔，喜歡自己周圍行，果度靚到好似畫咁，想慢慢去欣賞。
其實有少少後悔，我地唔應該市中心渣車，d 行車線好亂 (夠膽死叫我行上疑似安全島)，渣到想棄車。周圍路又窄，又多人多單車，好驚撞到佢地。泊位又少又貴，好在download 左個顯示泊位價錢ge app，勉強搵到d 無咁貴ge。果下心情好受影響，下次有機會再去會試下全程搭車。

我超鍾意好想再去
之前一個人去stay左九日

認真去市中心我都會揀搭車 平時去ams都係泊P&R跟住搭車去city
我都覺！！線亂到爆 夠膽死轉彎果時線搭線

Share下去左邊玩等我下次帶屋企人去

我去果時有台灣人唔多強國人
我唔識揸車冇方向感但我有揸船
去果時五月開始日長夜短
一條友係羊角村係咁行行到夜晚八點個天仲好光
感覺好寫意
又可以同自己傾下計成條街都冇人

我去果時花期尾，有入keukenhof但已冇乜花
幾鍾意Rotterdam
最唔鍾意ams
羊角村超靚
另外我去左Utrecht
風車村
Alkamaar睇賣芝士幾得意
最主要買左museum pass乜都入下
係ams都係主要睇museum

仆街，你講開芝士，我仲有兩舊係雪櫃唔知仲食唔食得 (上年3月買)
買果陣覺得好正，諗住返到香港點整點整，結果放左係冰格無掂過。

仲有，好記得去到紅燈區果邊，不斷聞到好濃ge 燒樹葉味，後來先知係大麻煙。

搞錯做乜唔整
乜都加啲落去嘛

今晚拎出來閒下先，無事就整左佢

係咪圓形一餅果種

係，見到都飽

反而鍾意Rotterdam more than amsterdam?! Rotterdam對我黎講太modern 但佢個markthal真係好靚 第一次嘩左幾聲 雖然啲野食好貴

有冇買埋cheese cutter?

咁有排食喎

有，果陣我買套裝 (芝士刨芝士刀 + 三舊芝士)，結果食左一舊半，第三舊幾乎無開過長眠雪櫃。

啲建築好artistic
Ams好大浸草味

有無芝士食譜介紹

乜9都加啲同埋就咁食
送酒

整carbonara囉

Toastie

輕輕一推

荷蘭好唔好住
外國人適應ok嗎
搵工難唔難

有冇係荷蘭想搵工（ 建造業） 既巴絲？ 我係香港讀完master , plan 緊兩年內去做野

環境好好 人好nice
但要有心理準備抽好多稅

係咪申請搵工visa?

Search year visa , 喺香港某啲院校讀完master 就可以申請一年

正 祝你搵到工

屋企人以前住鹿特丹 幾年前搬咗去海牙
做緊學生嗰陣一年去一次玩
呢兩年無返過去了

一年去一次都幾多喎 有咩做？

唔係住荷蘭路過

去過荷蘭exchange
好撚正

越賺得多越高 37-49%

外國人搵工可以搵咩工種
冇專業

Cls咁高

聽講IT請好多expats

我係歐美都應該好難搵工
都係問下
本身都幾鍾意荷蘭

唔係呀，但唔遠

如果真係為移民嘅 中國餐館/supermarket都請嘅

歐洲都係IT engine理科易搵 識幾個人喺大學做lab其他就 睇運氣

岩呀 所謂香港嘅水泡科

咁應該不了
其實文化太唔同既國家應該都難適應

我文科
係香港都乞乞地食

黎到歐洲就知呢d科幾吃香 IT最爽 可以唔洗識local language

文科真心難 唔識local language一係academic / 大牌子sales / tourism咁上下
mark comm果d office工多數要loacl language or desired european language 如荷蘭可能有唔少德文position

咁都係算吧啦
我儲錢多啲黎旅行都好滿足

我係擔心緊過到去搵唔到工 而家要草多啲錢準備要食一排穀種 我做緊個行太專 過去冇返咁上下dutch既程度都考唔到個牌做返呢行想問你個陣過去難唔難搵工呀？
BTW 我係打算用BNO過去 但係咪一樣可以係香港考左個試先咁你係個邊考左未呀？

我同你一樣呀 好鍾意Rotterdammarkthal最正係有間bubble milk tea 仲要算係幾好飲 個日做特價3歐仲平過香港

我做Nurse架我都係諗住過到去搵其他工算 你工作上係用dutch定英文多？
我見入籍好似話遲啲要考到B1先得加油呀絲打 你係咪直接考A2?

跟住coffee shop唔係賣咖啡

有冇人住Nijmegen

呢樣無留意

Cafe=cafe
Coffee shop=有大麻賣既cafe

成日聽啲荷蘭人講多數去coffee shop果啲都係tourists

體驗下嘛利申未去過

我都冇

我上次一個人去
驚唔知自己做乜
住hostel唔買得返去食

做咩唔過到去做返nurse嘅？
嗰邊nurse好唔好做？
想知多啲呢方面

香港去應該除左荷蘭文仲要考好多野？

其實我一到埗已經feel 到大麻味

咁誇張？唔係牛屎味咩？

有冇去smart shop買truffle

同問

係香港番工都把撚 不如出去見識下好過

真係唔知喎，你荷蘭有冇識到fd做呢行？
不過個牌應該要去到再考，但係唔知佢要求嘅語言範圍係咩

我見過一個FB廣告
有間荷蘭公司話請Nurse
而且可以Provide Dutch 課程俾你學荷蘭文直到考到試

不過呢，係香港做開Nurse
黎荷蘭人工要減好多下
但我諗會Hea D

荷蘭好似好多香港圍村人移過去
屋企班親戚朋友上一輩都超過十個

好L鍾意海牙...除咗物價...都有諗過移民荷蘭

working holiday?

咩黎

岩呀

人工減好多之餘仲要比好多稅
不過都過到好好嘅生活嘅

係呀 所以都幾多真香港人同香港餐廳酒樓果啲

其實出街食飯唔算貴 買送都還可以 不過講真荷蘭多選擇（死啦變左打手）

想問下係荷蘭嘅巴絲如果去到個邊讀master, 有一定dutch程度的話搵工情況點樣？

有一定程度Dutch 就冇問題啦
而家越黎越多expats, 話唔定講英文都得

半個荷蘭人 好想返去住但仲未讀完書
好掛住啲土鬼野食

何謂半個 做咩唔索性返黎讀書？

係未有一半既人都係姓雲

有身份證 有好少血統
因為我讀中文 荷蘭個邊得個咩濕鳩孔子學院 不過好似都關埋

冇聽過

做咩走去讀中文 好有興趣？

係好中意中國文學同歷史

咁好我bc如果要搞條女個visa結婚唔結婚好似有啲差別

我都想知英國係點搞 識過幾個人都係為左另一半可以留低而結婚

因為聽聞到好多人話就算b2 dutch都好
唔係professional level就等於冇用

呢幾日睇緊啲資料 我有居英佢冇 兩個都係香港
係香港結婚兩年 跟住satisfy每年186,000GBP收入(睇有居英權個個, 但唔知係睇兩年定latest嘅一年） 加住址證明個啲 佢就可以申請visa 跟住兩個一齊去英國住同揾工 佢要留5年
個門檻唔算高 不過要註冊結婚先
同埋去返乜工

練到返黎嘅 襯未去快啲練 （如果想幫手可以出聲）

186000gbp 好撚多喎
Brexit完歐洲其他國家冇架啦

打多咗個0
屌
每年18600gbp
即係17000港紙一個月

不過拎咗BC apply EU visa都易過HK passport幾億倍

Van Basten
Van Nistelrooy
Van Persie

喺 Scheveningen 打工換宿過一個月，除咗天氣西 (唔係出太陽就係十號風球) 之外一切都好好

屌你 無啦啦幫人改中文名

嚇到我鼻哥窿都冇肉

正 成日去沙灘食野 真係大享受

我係聖誕前嗰排所以冇乜嘢玩
仲要係做 beach hostel 好彩淡季唔洗做到猝死
仲有機會體驗到 nieuwjaarsduik

咁唔怪得打大風啦 試過落雨去 真係吹到阿媽都唔認得 冇下次

吹到頭都甩
但有年夏天特登返去懷舊下，天氣靚好多

有冇住東歐的

有冇去simonis食返個lekkerbek先？

識貨喎
不過我係去食 haring

而家Hollandse nieuwe 我已經食左幾條 真係特別肥美

諗起去exchange 第一日個時仲諗緊點解個個唔用傘，跟住比風吹下就明。 好掛住日日單車四圍去，但我諗唔到任何可以去到荷蘭方法。過咗最易刷5年居住既大學時期，荷蘭文又唔識，又冇錢去玩master. 個時識咗個韓國人讀埋個master 夠5年。

識個女朋友。搞店。

Ok 希望我答到

住過半年ams 好正

住近荷蘭，諗緊下個禮拜好天去egmond ann Zee 玩

我連 degree 都冇，而家多個機會去英國但英國讀書又超貴 窮 L 真係唔好有咁大想頭

好想食呀

咁你英文程度如何？

住個半年utrecht好開心
連間酒樓都叫海港城

我都有興趣想傾下

比埋你tg我 我開個谷

Thanks

一般生活同返工用英文流利，但得中五程度都唔方好得去邊 🤦🏻‍♂️
法文荷蘭文都只得 A1 程度
德文 A2
我覺得自己是零

用到黎返工都好好啦
你做咩全部文都識啲啲

中學開始對德文有興趣，18 歲就去讀
然後第一次去歐洲時邂逅荷蘭，愛上咗 harde G 喉音所以停學德文轉學荷蘭文
法文係因為有一半屋企人住法國所以焗住跟佢哋學

竟然係愛上G音 個個都話似吐痰

老老實實
支肺後好難搵工
亞洲人樣自求多福

好好聽

IT 狗係香港搵緊NL工, SD左勁多份都得一份interview

一份都好啦！！！加油！！
IT應該識講英文就ok?

應該係, 但可能仲武肺緊所以唔多想請外國人

有得IN果份IN完都無咩聲氣了

對荷蘭好有興趣 好似好開放又好靚咁

呢度啲人做野係慢啲 再等下

去下旅行感受下

咁陰公 咁咪哂左成年

你會明咩叫揾唔多錢都過得好幸福， 真係個到2-3 皮開心過呢到5 6 皮

岩呀 香港人成日都怕去到歐洲發唔到達

朝早單車出門，收工開心去pub/gym room, 夜晚舒服返屋企就一日(8點條街吉曬都幾舒服) 。 放假可以近則同親人朋友去附近大自然hea 下 (以前住個student complex, 20mins 到郊野/農場) ，要文化活動歐洲大把，睇波都過咗半日啦。

鼓勵踩單車呢樣做得好 真係邊度都有單車徑 踩著架單車去邊都得市中心/火車站又有好多地方泊單車

你應該係冇睇開波嘅女仔😂
同埋荷蘭好多球星個譯音都係雲字頭😂
所以你唔明我哋講咩🤣

係咪祖雲達斯啲friend

祖雲達斯係一間意大利球會
我上邊講嗰三個人係荷蘭嘅出名球星
應該所有荷蘭人都會認識㗎啦🤣🤣😂

對唔住 自派膠
平時陪男友睇波聽荷蘭文

最屈機係可以單車上火車

要幫單車買火車飛

上面講個三個荷蘭球星嘅香港譯音😀
雲巴士頓
雲尼斯杜萊
雲佩斯
仲有好多荷蘭球員個譯音
都係雲字頭😂
不過以上呢三個呢就比較出名😘
應該全荷蘭都會識㗎啦😅

另外想請問荷蘭菜係出名食咩/有咩好食
荷蘭豆同大麻唔計

笑死我
男朋友表示全部都識

我唔睇波都識兩個...

我最鐘意食：（但全部都係snacks)
Bitterballen & kroketten
Haring met ui & paling
Patat oorlog
Hema worst

荷蘭菜應該係stamppot (麻麻地)

有無食city一間好出名嘅中菜

呢度人好似唔係好care人讀咩學校
醫療唔洗用荷蘭文讀？

咁你讀緊果時不停同人地好快會進步啦

如果大家讀工程或者programming, 其實荷蘭都幾缺呢種人

之前係隔黎post 有巴打話3年內讀左頭200既u 既master 就可以報，所以報左(其實都包左港大、中大、科大、city 、poly...) 家下都係呢邊做左差唔多一年

有興趣大家睇下:

多謝ching for sharing

無聊一問 點解咁多負皮

食420

如果想係當地做商科嘅工, eg account finance bank呢啲，會唔會好難？要識荷蘭話？

都係果句 最好就識少少啦
但荷蘭人都好肯講英文 所以唔係大問題

荷蘭菜仲有erwtensoep (綠豆湯) 聽到都覺得難飲

［多國文宣calling］

其實對於我們的處境，我想這幾個國家會特別有體會：

芬蘭（冬季戰爭）
捷克（布拉格之春，連儂牆，天鵝絨）
斯洛伐克。（同上，以前一個國家）
波羅的海三國（立陶宛，拉脫維亞，愛沙尼亞）（人鍊奇蹟）
越南 （打10年仗）

本應有德國（柏林牆）
但德法宜家似乎

以色列應該WFC

應該嘗試大家一齊做多國文宣
我就做左喇
你呢？

或許還有：
俄羅斯[shocking